[三國/華南史] 士燮算唔算係被嚴重低估o既諸候?

亂世之下統治交州40年,仲要無發生過大型戰亂

漢室(曹操) 封賜士燮「九錫、六佾之舞」
而係當代領得起九錫封賜,都係有能力稱王稱帝之人,例如:

1.王莽被漢朝授九錫，王莽後篡漢建新朝。
2.曹操被漢朝授九錫，其子曹丕後篡漢建魏。
3. 孫權名義上降曹魏被授九錫，數年後稱帝建立東吳。
4司馬昭被曹魏授九錫，後來其子司馬炎建晉朝。
5.晉惠帝加趙王司馬倫九錫，司馬倫矯詔晉惠帝禪位，自稱皇帝。

對入面d人黎講亂世wfc
搞掂自己再算啦
咁偏遠

交州咁Q遠, 冇人打佢
而且士燮係曹丞相加九錫
但係結果支持孫吳

東吳最近，一定係親東吳先嫁啦

不漏洞奶

黃巾之亂其實曾經牽涉到交州,

而且自從士夑死左之後,交州再次戰亂頻生,曹魏勢力控制左交州近6,7年之久

劉焉都係

黑山賊張燕都係啦
人地黃巾做賊就比朝廷打到阿媽都唔認得
佢做賊就朝廷都驚左佢，比個官佢做
袁紹打晒成個北方，偏偏搞唔掂佢，搵埋呂布幫手先打到兩敗俱傷
到袁紹死左曹操霸左北方，佢好識時務即時投降，最後仲做埋平北將軍安享晚年
你話有邊個做賊做到咁犀利

印象中佢領土好似去到越南定唔知邊到
不過太偏遠冇人想理佢
光榮三國志有時連交州都廢事整

打機交趾呢座城真係時有時冇
武將都冇士氏一族

毛澤東

做賊真係要睇地利, 容易匿藏, 又無肉食

係華北大平原做反賊, 唯有速戰速決

當時越族仲係現時粵東福建一帶,
所以話廣東係越族語言嘅人都ON撚9
明明係一群秦朝帶領嘅中原征服者, 殖民者後代

人口始終係少,服從管治嘅比例低,南方又未開發,最多都係做下山寨王